%@Titre: Nord (Sept.) -- 2000
Des élèves ont comparé les tarifs pratiqués dans 5 cinémas différents. Chacun d'entre eux a emmené quelques amis dans un cinéma et ils ont noté leurs dépenses dans le tableau suivant :
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\cline{2-6}
\multicolumn{1}{c|}{}&{\bf Cinéma A}&{\bf Cinéma B }&{\bf Cinéma  C}&{\bf Cinéma  D}&{\bf Cinéma  E}\\
\hline
{\bf Nombre de places achetées}&3&5&7&4&6\\
\hline
{\bf Sommes dépensées (en \si{\EuRo})}&16,02&25&42,70&24,80&\\
\hline
\end{tabular}
$$
\begin{myenumerate}
\item L'élève qui est allé au cinéma E a perdu le ticket, mais il sait que le tarif était le même que dans le cinéma D. Calculer le prix payé par cet élève pour les 6 places achetées.
\item
\begin{enumerate}
\item Déterminer le cinéma qui pratique le tarif le moins cher.
\item Calculer, en euros, la moyenne des tarifs pratiqués.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}